俄羅斯針對在俄華採取嚴厲防疫措施 莫斯科強制用人面臉別技術搜查中國人 華人社區被要求帶口罩及去醫院檢查

自武漢爆發新冠病毒疫情以來，中國已有近7萬7千人感染新冠病毒，近2450人死亡。儘管俄羅斯報告只有兩宗中國公民感染的病例，而且都在西伯利亞住院治療後康復，但俄羅斯當局還是採取了極為嚴厲，有人甚至批評是歧視性的做法，試圖防止病毒再現和傳播。

據美聯社報道，莫斯科官員命令警察搜查旅店、宿舍、公寓樓和商家以追查日益減少但仍留在莫斯科的中國人。當局還授權使用人臉識別技術，甄別那些被懷疑抵達俄羅斯沒有進行14天強制隔離的人。

莫斯科市長索比亞寧在一個聲明中稱那些經批准查找中國人的方式是預防戰略，表示可能不令人高興但是必要。

報道表示，俄羅斯媒體說，當局還在莫斯科公共交通上識別中國公民，包括公車、地鐵和電車等。工作人員被要求要阻止從中國來的乘客，要求他們填寫問卷，回答諸如在俄羅斯的原因，是否在遵守隔離期、健康狀況以及住址。

在遠離莫斯科1800公里外的葉卡捷琳堡市，當地的中國人社區受到嚴密監控。自發的哥薩克式的巡邏員向中國人發放口罩和要求他們去醫院檢查的建議書等。

人權倡議人士譴責針對中國人的做法是歧視性種族評判，而非有效的防疫方式。

莫斯科地鐵（The Moscow Metro）的官員向美聯社證實了這些防疫措施，並稱如果乘客無法證明完成了14天的強制隔離，乘務人員將打電話叫救護車送至醫院。

莫斯科公共交通工會的主席尤里·達什科夫對美聯社表示，公車和電車駕駛員向工會抱怨被要求找出中國人向調度報告。他們憤怒地表示無法區分中國人、越南人或日本人。

美聯社報道說，莫斯科地鐵的官員否認他們的做法是歧視性種族評判，稱主要是關注乘客的健康。

武漢新冠病毒疫情爆發後，俄羅斯立即中斷與中國的多數航空交通，關閉與中國和蒙古的陸上邊境，並暫停所有與中國和朝鮮的火車運輸。

同時，俄羅斯還暫停向中國公民發放工作簽證，並要求春節期間回家過年的留學生3月1日前不要返回俄羅斯。俄羅斯總理米舒斯金還表示，俄羅斯可能將感染新冠病毒的外國人遞解出境。

此外，俄羅斯當局還採取了嚴厲措施遏止病毒傳播，包括讓數以百計的人住院檢查，對1萬4千多從中國返回的人員進行強制隔離觀察。

外膠部：尊重俄方決定

做得好！

支那人真係低等民族

以其人之道治其人之身
人面識別對付你班支那人岩㗎啦

有d住左係俄羅斯幾代斷哂同中國聯繫都比佢地搞，已經唔講佢地唔識分中國人，越南人 架仔

俄佬做，中國人真係聲都唔敢出
香港人做少少都喊打喊殺

我一直覺得大部分仲係共諜嚟，大中華思想不滅

一dd,但有唔少已經唔識講中文係講俄文，你叫佢地可以走去邊？

（突發）孔聖堂率先係教育界製造白色恐怖，以言入罪！

有能力嘅手足唔該入哂嚟推，此風不可長呢單嘢一定要煲大

王明後人，劉少奇後人

俄羅斯遠東地區好多城市/村都係亞洲人(蒙古人)樣

憤怒地表示

本身嗰啲地方都唔係斯拉夫人㗎喇

人太少，環境惡劣，除非中日呢d國家滲透，唔係好難獨立同生存

薩哈共和國好似想獨立喎